Máy hút bụi là thiết bị vô cùng hữu ích cho cuộc sống của chúng ta. Không chỉ có tác dụng làm sạch không gian, môi trường sống trong gia đình, nơi làm việc,... mà nó còn giúp mang lại không gian sạch đẹp, trong lành cho ô tô của bạn. 
Chắc hẳn nhiều người đang còn thắc mắc không biết nên mua máy hút bụi ô tô loại nào? Loại nào mới thật sự tốt? Nên dùng sản phẩm của thương hiệu nào?... Nhận thấy được những thắc mắc đó, ở bài viết hôm nay chúng tôi sẽ chia sẻ cho các bạn một số kinh nghiệm để chọn mua máy hút bụi phù hợp cho bạn.
Tiêu chí lựa chọn
Để lựa chọn máy hút bụi sao cho tốt nhất bạn nên lựa chọn những máy hút bụi đảm bảo được những tiêu chí sau:
+ Là sản phẩm đang bán chạy nhất thị trường.
+ Nhận được nhiều phản hổi tích cực từ phía những người đã sử dụng.
+ Máy có thiết kế cũng như chức năng đáp ứng tốt nhu cầu vệ sinh xe hơi.
+ Sản phẩm có thiết kế nhỏ gọn, tiện lợi, linh hoạt.
+ Thiết bị phải đảm bảo nguồn gốc, xuất xứ rõ ràng.
Có những loại máy hút bụi nào?
Hiện trên thị trường có rất nhiều các dòng máy hút bụi mini. Dựa trên nguồn điện mà máy sử dụng có thể chia thành 3 loại sau:  
- Máy hút bụi cầm tay dùng điện 220V: Đây là dòng máy có kích thước nhỏ gọn, có thể dễ dàng hút được bụi ở mọi ngóc ngách, khe hẹp (tùy mức giá mà lực hút có khác nhau). Tuy nhiên, máy sử dụng điện lưới để hoạt động cho nên bạn chỉ có thể dùng nó ở nhà, hoặc những nơi gần ổ cắm điện. 
- Máy hút bụi cầm tay dùng pin: Dòng máy này có tính linh hoạt cao, nhỏ gọn, có thể dễ dàng mang đi xa. Máy dùng được cho cả xe ô tô lẫn các vị trí nhỏ hẹp trong nhà được. Tuy nhiên, vì dùng pin sạc nên thời gian sử dụng của máy có giới hạn (thường chỉ khoảng 10 - 15 phút là phải sạc). Nhìn chung, đây là dòng máy này rất đa năng, tiện lợi và linh hoạt, phù hợp cho bạn khi thường xuyên phải đi xa.
- Máy hút bụi cầm tay ô tô chuyên dụng: Dòng máy này hoạt động dựa trên nguồn điện 12V trên xe ô tô, nên bạn có thể dùng nó bất cứ khi nào bạn muốn. Máy có kích thước rất nhỏ gọn, tiện lợi, dây dẫn điện đủ dài để vệ sinh khắp xe. Nhờ tính chuyên dụng cao nên nó rất phù hợp để vệ sinh xe ô tô.
Nên mua máy hút bụi ô tô loại nào?
- Người dùng nên chọn loại có công suất hút bụi lớn, nhưng công suất tiêu thụ điện nhỏ sẽ tốt hơn.
- Nếu xe của bạn thường xuyên có nước trên xe, thì tốt nhất nên ưu tiên mua loại hút được cả nước.
- Bạn nên chọn mua loại máy có bộ lọc HEPA. Bởi nó sẽ giúp không khí trong xe trong lành hơn. 
- Sau khi sử dụng xong, người dùng nên thường xuyên vệ sinh màng lọc và đổ bụi cho máy.
- Bạn nên kiểm tra kĩ những vật sắc nhọn có trong xe để tránh không nên hút, nếu không muốn làm hỏng máy hút bụi.
Những thương hiệu máy hút bụi cầm tay uy tín
Trên thị trường hiện nay có vô số các thương hiệu máy hút bụi dành cho ô tô. Tuy nhiên, bạn nên dùng các sản phẩm của những thương hiệu sau: 
- Shimono: Đây là thương hiệu đến từ Malaysia, rất uy tín cả về chất lượng cũng như lực hút lẫn độ bền.
- Bosch: Hãng này vô cùng nổi tiếng, đặc biệt đây là thương hiệu nổi tiếng với các dòng máy cầm tay chạy pin.
- Black&Decker: Dòng máy thuộc thương hiệu này được rất nhiều người tin dùng, bởi có giá cả phải chăng, chất lượng tốt so với mức giá, lại được bảo hành đầy đủ. 
Bài viết chính là đáp án hoàn chỉnh cho câu hỏi: nên mua máy hút bụi ô tô loại nào? Người dùng có thể lựa chọn loại máy sao cho phù hợp với nhu cầu cũng như mục đích sử dụng của mình. Bạn nên thường xuyên vệ sinh cho ô tô của mình để giúp cho không gian của ô tô luôn được sạch sẽ, thoáng mát, cũng như bảo vệ tốt hơn cho sức khỏe của bản thân và gia đình.
 Xem chi danh sách các sản phẩm tại đây 
https://yenphat.com/may-hut-bui-cong-nghiep.html

